香港夫婦 成功領養澳門狗王-暴風女神

牠，快如閃電，曾19秒跑畢320米。
牠，一時無兩，曾奪過23場冠軍，為「主人」贏近10萬獎金。
牠，叱吒風雲，曾是「暴風女神」。

可是隨澳門逸園狗場去年7月結業，包括「暴風女神」在內的533隻格力犬，對「主人」來說再無利用價值，慘被遺下在儼如監獄的狗場。《蘋果》攝記追蹤拍攝逾4個月，紀錄港人Paul親赴澳門領養「暴風女神」的歷程。「暴風女神」之後終於「移民」來港，重過新生。

澳門逸園狗場結業時，533隻格力犬去向不明，更傳出格力犬會被人道毀滅及送往內地等消息。不少熱心港人為救狗，專程到澳門領養，Paul與太太是其中之一，在格力犬最後一場領養日，透過告示板上的照片，選擇了「暴風女神」。Paul說，家中養了6隻雄性狗狗，想「添個女」，亦故意選擇更需要照顧、年紀較大的格力犬，已經8歲的狗女「暴風女神」，正合二人心意，「佢哋頭7、8年，被人當成係工具咁樣，不停做跑狗係好慘，完全無一個屋企照顧過佢」。惟領養格力犬牽涉兩地政府文件及法例，加上逸園與澳門民政總署曾陷入拉鋸局面，使港人領養過程一波三折。

由到逸園及各部門辦理文件等，Paul在4個月內來回澳門逾20次，「試過幾次0730船過到澳門，仆到去民署搞手續，之後又趕返香港返工」，並要為格力犬安排澳門寵物酒店住宿，估計已花逾3萬元，「但如可以畀佢安老，係值得嘅」。完成澳門檢疫後，去年11月Paul終於可接「暴風女神」回港，惟在澳門過關之際，關員卻突然稱尚欠一份文件，Paul要即坐的士趕往部門辦理。等待過關時，「暴風女神」似乎坐立不安，在船上更要被鎖入殘廁。抵達新家後，便舒適得趴在地上不願動。

牠的獨立房間放有大軟墊，以免長了水囊的關節再受損，睡的不再是冷冰冰的硬地；新家還有小花園，走動的不再是賽道；牠還多了父母及6名「兄弟」的愛，生命不再只為「主人」生財；牠還有了新名—「阿Belle」。

「阿Belle」完成本港家居隔離程序便正式「出街」。Paul說，「我諗係一個緣份嚟，始終狗喺好多人眼中係低等動物，但我哋眼中，佢哋係一班弱勢社群，出到去會俾人蝦、俾人打、無食物，甚至要去唔好嘅地方啪咗佢（人道毀滅），咁我哋有能力就養」。

漁護署指，截至去年底，共接獲27宗格力犬特別安排來港申請，全數獲批，首隻抵港格力犬於去年11月初完成隔離檢疫。澳門市政署（前民政總署）則指，截至今年2月4日，尚有234隻格力犬飼養於狗場內，另有約12隻因病死亡，其餘被領養至海外及香港等，當中有約40名為港人領養者，澳門愛協爭取格力犬可在今年6月前完成領養並遷離逸園狗場。

澳𨳊

澳門狗恨咗好耐終於有香港人領養

近乎完美演譯「電兔死，走狗烹(差啲)」

當中有約40隻澳門狗為港人領養

4奶唔係話冇人要佢養晒

呢啲人真係好有心，晒錢晒精神時間都要救啲狗

呢d就真係大愛 d跑狗好鬼樣衰 又無毛又瘦

跑狗好撚型
之前係半山區見到d人拖住型到仆街

係呢隻狗既眼中所有狗都有三大弱點 無速度 跑得慢 唔夠快

如果d狗唔可以克服到呢個弱點。。。

4:唔到隻狗死嗰一刻，你又點知冇人要呢？

好有心 搞咁多手續都肯拎養
格力犬個身型好靚

四太呢？死左去邊？

唔小心甩繩咪捉都捉唔切 ？

係咪成隻豹咁